# Concurrent task queue

## Описание задачи

Реализовать очередь, в которую можно будет помещать задачи (single consumer/single producer). Отдельный поток должен доставать задачи из этой очереди и выполнять их.
Сами задачи должны открывать файл по переданному им в конструктор пути, выводить в консоль файловый дескриптор и закрывать файл. В случае ошибки открытия файла должна быть выведена текстовая причина этой ошибки.

Требования к решению:

- открытие файлов должно производиться с помощью POSIX library
- наличие unit тестов с использованием Google Test
- использование только стандартной библиотеки (кроме указанных выше случаев)

Комментарий: 

> Раздувать задачу не надо, любые допущения/упрощения в решении, которые смущают, можно добавить в текстовый комментарий к решению с пояснениями.

## Детали реализации

В качестве первого приближения решил не усложнять задачу и реализовать unbounded очередь с coarse-grained synchronization, то есть с одним общим `mutex`-ом и `condition_variable` для "уведомлений" о наполнении очереди.

Для простоты не сильно разбивал код на составные части, поэтому в некоторых местах нарушен SRP, код содержится в header-файлах, а файл с тестами только один. 

Структура кода:
```text
CMakeLists.txt - основной cmake-скрипт для всего проекта
src/
    queue/ - файлы c описанием очереди и её интерфейса
    tasks/ - файлы с интерфейсом и примерами задач
        EmptyTask.h - ничего не делает, в основном для тестов
        PrintFileDescriptorTask.h - обрабатывает файл в соответствии с описанием задачи      
tests/
    CMakeLists.txt - cmake-скрипт для тестов
    test_main.cpp - для простоты все тесты здесь    
```

## Возможные дополнения и улучшения

- Использовать `std::osyncstream` (С++20) или его самописный аналог для thread-safe вывода в `stdout`
- Разбить сущности для соответствия SRP:
  - отделить thread-safe очередь от обработчика задач, чтобы он мог быть использован с разными очередями в зависимости от типа нагрузки и задач
    - lock-free очередь
    - очередь с fine-grained synchronization
    - bounded/unbounded очередь
  - заменить обычный `std::thread` на interruptable thread
    - это позволит более аккуратно управлять завершением работ (завершиться "сразу"/завершиться после выполнения текущей задачи/завершиться когда очередь станет пуста)
    - также это позволит вынести реализацию завершения отдельного потока из очереди задач
- Сделать полноценный task/thread-pool с возможностью загружать задачи из разных потоков и иметь несколько worker-ов
  - Использовать `std::packaged_task` вместо `std::function` для более аккуратного ожидания результатов и обработки исключений
  - Work stealing

## Requirements and dependencies

- Компилятор с поддержкой C++17 (gcc/clang)
- [CMake 3.16+](https://cmake.org/)
- [GoogleTest](https://github.com/google/googletest)

## Сборка и запуск

```shell
git clone https://gitlab.com/bea231/concurrent_task_queue.git
mkdir concurrent_task_queue/build
cd concurrent_task_queue/build
# Сборка
cmake .. && cmake --build .
# Запуск тестов
cd tests && ctest
```

## Литература

1. A. Williams.: C++ Concurrency in Action. Second Edition, Manning Publications (2019). ISBN: 978-1617294693
2. M. Herlihy, N. Shavit.: The Art of Multiprocessor Programming. Second Edition, Morgan Kaufmann (2020). ISBN: 978-0124159501
